<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 20 Mar 2017 10:36:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Potencia tu e-commerce en el PrestaShop day Madrid</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/potencia-tu-e-commerce-en-el-prestashop-day-madrid/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/potencia-tu-e-commerce-en-el-prestashop-day-madrid/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Mar 2017 13:11:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sandra Fernandes]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualidad PrestaShop]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15407</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hola a todos, ¡La cuenta atrás para el PrestaShop Day 2017 ha empezado! El PrestaShop Day 2017 se celebrará el 4 de mayo al Teatro Goya en Madrid. Agencias web, diseñadores, desarrolladores y vendedores, pymes&#8230; Tanto si formáis parte del ecosistema de PrestaShop como si no, el PrestaShop Day Madrid ofrece la oportunidad de orientar [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/potencia-tu-e-commerce-en-el-prestashop-day-madrid/">Potencia tu e-commerce en el PrestaShop day Madrid</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hola a todos,</p>
<p>¡La cuenta atrás para el PrestaShop Day 2017 ha empezado! <strong>El PrestaShop Day 2017 se celebrará el 4 de mayo al Teatro Goya en Madrid.</strong><span id="more-15407"></span></p>
<p>Agencias web, diseñadores, desarrolladores y vendedores, pymes&#8230; Tanto si formáis parte del ecosistema de PrestaShop como si no, el PrestaShop Day Madrid ofrece la oportunidad de orientar a todos los profesionales relacionados con el sector del e-commerce en su camino hacia el éxito. </p>
<p>Estamos convencidos de que el éxito de vuestro sitio e-commerce reside en vuestras ideas y en las personas que os acompañan, personas que puedan asesoraros, respaldaros y ayudaros a mantener el rumbo y a conseguir que vuestro negocio no deje de crecer. Así mismo, estamos convencidos de que elegir un software es también elegir las tecnologías innovadoras que trae consigo, un ecosistema eficaz y un potencial de desarrollo rápido e inmediato. </p>
<p>¡Os esperamos el 4 de mayo en el PrestaShop Day, del que saldréis con las claves para que vuestro negocio sea todo un éxito!</p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #25b9d7;border: 1px solid #25b9d7;border-bottom: 3px solid #25b9d7;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="http://www.prestashopday.com/es/eventbrite/" target="_blank">¡Consigue tú billete ahora!</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/potencia-tu-e-commerce-en-el-prestashop-day-madrid/">Potencia tu e-commerce en el PrestaShop day Madrid</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/potencia-tu-e-commerce-en-el-prestashop-day-madrid/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Las diez mejores funcionalidades para aumentar las ventas y la eficiencia de tu tienda</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/las-diez-mejores-funcionalidades-para-aumentar-las-ventas-y-la-eficiencia-de-tu-tienda/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/las-diez-mejores-funcionalidades-para-aumentar-las-ventas-y-la-eficiencia-de-tu-tienda/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2017 16:53:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[emmanuelfages]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15402</guid>
		<description><![CDATA[<p>El mercado online no deja de crecer y cada vez es más competitivo, y sabemos que siempre estás intentando encontrar herramientas y funcionalidades que te permitan destacar. Por eso proponemos funcionalidades integradas, para que impulses las ventas y gestiones tu tienda de forma eficaz. Muestra todos los tipos de productos Funcionalidades clave: tipo de producto [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/las-diez-mejores-funcionalidades-para-aumentar-las-ventas-y-la-eficiencia-de-tu-tienda/">Las diez mejores funcionalidades para aumentar las ventas y la eficiencia de tu tienda</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El mercado online no deja de crecer y cada vez es más competitivo, y sabemos que siempre estás intentando encontrar herramientas y funcionalidades que te permitan destacar. Por eso proponemos funcionalidades integradas, para que impulses las ventas y gestiones tu tienda de forma eficaz.<span id="more-15402"></span></p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Muestra todos los tipos de productos</span></h2>
<p>Funcionalidades clave: tipo de producto para crear, descripción detallada</p>
<p>Crea y gestiona productos físicos, digitales, descargables o combinados con la posibilidad de añadir variantes describiéndolos con más precisión. También podrás configurar las funcionalidades para promocionar los artículos: SEO, fechas de venta, ventas cruzadas&#8230;</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/03/PS17-1.png" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15417" alt="PS17-1" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/03/PS17-1.png" width="1875" height="989" /></a></p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Diseña el escaparate</span></h2>
<p>Funcionalidades clave: tema inicial, personalización del tema clásico</p>
<p>El tema clásico por defecto ahora es más sencillo, para que puedas personalizar la plantilla más fácilmente. Esto mejora el merchandising de los productos y aumenta la tasa de conversión en tu tienda. ¿Cuentas con un desarrollador en tu equipo? Completa la configuración de tu escaparate en un abrir y cerrar de ojos y consigue la plantilla de tus sueños.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Configura tu tienda</span></h2>
<p>Funcionalidades clave: reducción del tiempo de comercialización, amplia gama de funcionalidades</p>
<p>PrestaShop ofrece una amplia gama de funcionalidades intuitivas para poner a punto tu tienda rápidamente y reducir el tiempo de comercialización de tus productos: configura los métodos de pago y de transporte, establece las tasas, muestra la información legal&#8230;</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Completa los pedidos</span></h2>
<p>Completa los pedidos tranquilamente gracias a las vistas detalladas y a un proceso de automatización de envío de emails para permitir a los clientes realizar un seguimiento de sus pedidos.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/03/17-order.png" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15418" alt="17 order" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/03/17-order.png" width="1885" height="955" /></a></p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Presenta tu tienda</span></h2>
<p>Funcionalidades clave: gestión de precios, ventas cruzadas&#8230;</p>
<p>Dale vida a tu escaparate y destaca los artículos nuevos o estrella, incrementa las ventas gracias a una gestión completa de tu política de precios y aumenta el valor medio de los pedidos mediante ventas clásicas y cruzadas.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Déjate inspirar</span></h2>
<p>Funcionalidades clave: amplia gama de datos</p>
<p>PrestaShop te ayuda a conseguir un montón de información sobre los resultados de tu tienda. Sigue tus ventas por productos o categorías, descubre el comportamiento de los clientes y evita las pérdidas de ventas localizando posibles mejoras de tu tienda.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/03/17-dashboard.png" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15419" alt="17 dashboard" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/03/17-dashboard.png" width="1894" height="988" /></a></p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Amplía tu tienda</span></h2>
<p>Funcionalidades clave: sitios internacionales y tiendas virtuales/comparadores de precios</p>
<p>Da a conocer a tu tienda en las redes sociales, conquista otros países, incluye tu catálogo en las principales tiendas virtuales y comparadores de precios de manera gratuita (Google Shopping, eBay&#8230;) o utiliza addons. Todas estas herramientas te permiten aumentar tu presencia y generar ventas o visitas en todo el mundo.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Gestiona tus empleados</span></h2>
<p>Funcionalidades clave: crea permisos o perfiles de empleados</p>
<p>Proporciona accesos a todos tus empleados, agencias y autónomos en cuestión de minutos con perfiles de empleados y permisos de usuarios. También puedes obtener el récord de todas las acciones realizadas en tu panel de administración.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Controla tu servicio al cliente</span></h2>
<p>Funcionalidades clave: segmentación de solicitudes, plantillas de respuestas, procedimientos de devoluciones</p>
<p>Consigue un servicio de atención al cliente eficiente con la segmentación de solicitudes y la creación de plantillas para reducir el tiempo de respuesta y mejorar la satisfacción de los clientes. También puedes automatizar los procesos de devolución y permitir a tus clientes que sigan su evolución.</p>
<p>¿No utilizas un carrito que te permita hacer todo esto? <a href="https://www.prestashop.com/es/download" target="_blank">Descarga ahora PrestaShop</a> y sácale más partido a tu tienda.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/las-diez-mejores-funcionalidades-para-aumentar-las-ventas-y-la-eficiencia-de-tu-tienda/">Las diez mejores funcionalidades para aumentar las ventas y la eficiencia de tu tienda</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/las-diez-mejores-funcionalidades-para-aumentar-las-ventas-y-la-eficiencia-de-tu-tienda/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo migrar correctamente tu web de e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-migrar-correctamente-tu-web-de-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-migrar-correctamente-tu-web-de-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2017 15:30:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15399</guid>
		<description><![CDATA[<p>La migración hacia PrestaShop suele realizarse al renovar una web de e-commerce. El objetivo es mejorar el rendimiento de la página para aumentar los ingresos de la tienda. Se trata de una operación delicada que debe realizarse de manera estructurada para evitar errores o trampas. Las etapas que proponemos son las siguientes: 1/ Preparar la [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-migrar-correctamente-tu-web-de-e-commerce/">Cómo migrar correctamente tu web de e-commerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La migración hacia PrestaShop suele realizarse al renovar una web de e-commerce.</p>
<p>El objetivo es mejorar el rendimiento de la página para aumentar los ingresos de la tienda. Se trata de una operación delicada que debe realizarse de manera estructurada para evitar errores o trampas.</p>
<p><span id="more-15399"></span></p>
<p>Las etapas que proponemos son las siguientes:</p>
<h2><span style="color: #25b9d7">1/ Preparar la migración</span></h2>
<p>Antes de migrar una web a PrestaShop, debemos formularnos una serie de preguntas acerca de la ergonomía, el diseño, las herramientas, las funcionalidades, el mercado objetivo&#8230; Esta reflexión previa nos permitirá determinar todas las fases de la creación del proyecto y hacernos una idea de la nueva página en su totalidad. Así, garantizamos la coherencia, la eficacia y el aumento de la cifra de negocios.</p>
<p>La migración de tu tienda debe enmarcarse en un contexto estratégico. Pregúntate cuáles son tus aspiraciones y objetivos. A través del análisis y el asesoramiento podrás trazar todas las acciones que te permitirán sacar adelante tu proyecto con PrestaShop.</p>
<h2><span style="color: #25b9d7">2/ Solventar las limitaciones técnicas y migrar los datos</span></h2>
<p>Se trata de una etapa fundamental en el proceso de migración. Cuando la web utiliza una solución conocida en el sector, podemos recurrir a métodos probados para migrar los datos con total seguridad y un control de integridad significativo. Sin embargo, algunos sitios de e-commerce confían en soluciones específicas o poco conocidas que requieren un estudio previo. En ese caso, procedemos a realizar un análisis técnico exhaustivo para compilar datos y reintegrarlos siguiendo las normas de PrestaShop.</p>
<p>A continuación, deberemos evaluar la calidad de la web en materia de posicionamiento, imágenes, descripciones, fichas de productos, etc. Tu agencia podrá informarte de estos y otros prerrequisitos fundamentales de marketing.</p>
<h2><span style="color: #25b9d7">3/ Conocer la importancia del posicionamiento</span></h2>
<p>El futuro de la web pasa por su posicionamiento y, sin él, la migración estaría incompleta. Para conservar la visibilidad, es imprescindible redactar todas las direcciones del sitio web: página de inicio, fichas de productos, categorías, páginas CMS, etc. Estudiaremos todas las opciones para garantizar las propiedades SEO de la web y que la migración se efectúe sin contratiempos. El posicionamiento es un asunto bastante peliagudo y, si no se realiza correctamente, podría acarrear graves consecuencias para el sitio web.</p>
<p>Solemos recomendar que aproveches la renovación de tu web para organizar algo especial: un juego en línea, un evento o una campaña de prensa. Escoger bien un medio de comunicación siempre genera publicidad para tu web, lo que equivale a un aumento de tráfico que favorezca la migración.</p>
<p>Acerca de Axome</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/platinum/axome">Axome</a> es la agencia especializada en e-commerce del grupo de comunicación Trenta. Sus actividades consisten en aportar valor a las marcas a través del desarrollo de estrategias B2B y B2C.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-migrar-correctamente-tu-web-de-e-commerce/">Cómo migrar correctamente tu web de e-commerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-migrar-correctamente-tu-web-de-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cuatro maneras de utilizar los cupones de descuento para alcanzar tus objetivos</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/cuatro-maneras-de-utilizar-los-cupones-de-descuento-para-alcanzar-tus-objetivos/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/cuatro-maneras-de-utilizar-los-cupones-de-descuento-para-alcanzar-tus-objetivos/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 14 Mar 2017 07:00:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15391</guid>
		<description><![CDATA[<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cuatro-maneras-de-utilizar-los-cupones-de-descuento-para-alcanzar-tus-objetivos/">Cuatro maneras de utilizar los cupones de descuento para alcanzar tus objetivos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La utilización de cupones de descuento en el mundo del e-commerce se ha convertido en una acción de marketing intrascendente, pero si se utiliza correctamente puede ser muy eficaz. </p>
<p>De hecho, una de cada dos compras se realiza con un código promocional, por lo que no aprovechar esta estrategia sería un error.<span id="more-15391"></span></p>
<p>¿Pero cómo es posible hacerlo sin reducir el margen de beneficios ni la cifra de negocios una vez terminada la oferta? </p>
<p>En este vídeo, los expertos de Selldorado, una empresa especializada en la publicidad en línea, te explican que el éxito de tu estrategia de promociones depende de los objetivos que te fijes. Para ello, precisan cómo utilizar los cupones de descuento para alcanzar los cuatro objetivos principales de una web de e-commerce. </p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/rbv4Fb_ZiHU?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=selldorado">Ver más vídeos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cuatro-maneras-de-utilizar-los-cupones-de-descuento-para-alcanzar-tus-objetivos/">Cuatro maneras de utilizar los cupones de descuento para alcanzar tus objetivos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/cuatro-maneras-de-utilizar-los-cupones-de-descuento-para-alcanzar-tus-objetivos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 consejos para renovar exitosamente el diseño de tu web de e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/5-consejos-para-renovar-exitosamente-el-diseno-de-tu-web-de-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/5-consejos-para-renovar-exitosamente-el-diseno-de-tu-web-de-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Mar 2017 07:00:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15335</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Lanzaste tu tienda online hace algunos meses y, aunque han ido aumentando, te gustaría acelerar tus ventas? Para lograrlo debes destacar entre los demás, ¡crear una identidad más fuerte que fortalezca tu credibilidad! Y eso lo conseguirás renovando el diseño de tu web. En colaboración con una agencia web, implementar esta renovación te permitirá atraer, [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-consejos-para-renovar-exitosamente-el-diseno-de-tu-web-de-e-commerce/">5 consejos para renovar exitosamente el diseño de tu web de e-commerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¿Lanzaste tu tienda online hace algunos meses y, aunque han ido aumentando, te gustaría acelerar tus ventas? Para lograrlo debes destacar entre los demás, ¡crear una identidad más fuerte que fortalezca tu credibilidad! Y eso lo conseguirás renovando el diseño de tu web.<span id="more-15335"></span></p>
<p>En colaboración con una agencia web, implementar esta renovación te permitirá atraer, seducir y convencer a aún más clientes potenciales. Se trata de una etapa estratégica en el desarrollo de tu negocio en línea y deberás anticiparla para ampliar al máximo tus posibilidades de alcanzar el éxito.</p>
<p>Para ayudarte a conseguirlo, te traemos los valiosos consejos de la agencia web Axome:</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/erGeDq8V8uo?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=axome">Ver más videos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-consejos-para-renovar-exitosamente-el-diseno-de-tu-web-de-e-commerce/">5 consejos para renovar exitosamente el diseño de tu web de e-commerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/5-consejos-para-renovar-exitosamente-el-diseno-de-tu-web-de-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Querés Diseñar tu Landing Page con la Máxima Conversión Posible? Responde estas 3 Preguntas.</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/queres-disen%cc%83ar-tu-landing-page-con-la-maxima-conversion-posible-responde-estas-3-preguntas/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/queres-disen%cc%83ar-tu-landing-page-con-la-maxima-conversion-posible-responde-estas-3-preguntas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 22 Feb 2017 15:27:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15345</guid>
		<description><![CDATA[<p>Miles de artículos y tutoriales fueron escritos en los últimos años sobre como diseñar una landing page, incluso algunos con más de 100 consejos! Sin embargo, todo esto se puede reducir a solo 3 pasos para que dejes de perder el tiempo con este tema y lo puedas invertir en lo que realmente vale la [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/queres-disen%cc%83ar-tu-landing-page-con-la-maxima-conversion-posible-responde-estas-3-preguntas/">Querés Diseñar tu Landing Page con la Máxima Conversión Posible? Responde estas 3 Preguntas.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Miles de artículos y tutoriales fueron escritos en los últimos años sobre como diseñar una landing page, incluso algunos con <a href="http://unbounce.com/docs/101-landing-page-optimization-tips.pdf" target="_blank">más de 100 consejos</a>! Sin embargo, todo esto se puede reducir a solo 3 pasos para que dejes de perder el tiempo con este tema y lo puedas invertir en lo que realmente vale la pena: tu producto. <span id="more-15345"></span></p>
<h2><b>1) Qué es lo que ofreces?</b></h2>
<p>El primer punto en el cual te debes enfocar es en explicar al cliente porque debería invertir unos minutos de su tiempo para interactuar con tu producto. Definitivamente la mejor forma de hacer esto es a través de un video. Cada día que pasa es más frecuente que tus clientes estén navegando desde su celular con un tamaño de pantalla reducido (comparado a lo que antes era un monitor de computadora) e intentar describir solo con texto que es lo que tu puedes ofrecerles no es lo más eficiente. Y ni hablar de intentar transmitir conceptos, emociones o ideales de tu servicio únicamente a través de texto. Conforme nos comparte Invodo en su <a href="http://www.invodo.com/resources/statistics/" target="_blank">cuadro de estadísticas</a>, el 74% de las encuestas dieron como resultado que los videos producen mejores conversiones que cualquier otro tipo de contenido e incluso los anunciantes que usaron video aumentaron sus ingresos un 49% más rápido que aquellos que no lo hicieron. Veamos a continuación 3 videos como ejemplos de referencia para que puedas comprender con mayor exactitud porque tu mejor elección indiscutiblemente es comenzar por hacer un video. El primer ejemplo es el de Webflow, una herramienta que te permite diseñar sitios web sin la necesidad de saber programar.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-15346" alt="article 1" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/article-1.png" width="938" height="528" /></p>
<p>El video dura 1 minuto con 33 segundos y solo en ese pequeño espacio de tiempo tuviste la posibilidad de explicar que es exactamente lo que puedes ofrecerle al potencial cliente. Si tienes en cuenta que tus usuarios además van a estar viendo al mismo tiempo varias páginas similares a la tuya para tomar la decisión de cual elegir, qué pasaría si tu no tienes un video como este pero si lo tiene tu competencia?. El tiempo que va a destinar el potencial clientes a cada posible opción va a ser sumamente reducido y quien aproveche mejor este lapso de tiempo será quien gane. El segundo ejemplo de quien hace muy bien este trabajo a través de un video es Luma.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://vimeo.com/144589863" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15347" alt="article 2" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/article-2.png" width="899" height="506" /></a></p>
<p>En este caso, en solo 2 minutos te enseñaron que es lo que ofrecen y porque debes comprarlo en función al problema que te van a solucionar. El tercer y último ejemplo es el de June, un horno inteligente para cocinar mucho más fácil.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.youtube.com/watch?time_continue=2&amp;v=lCuLxqGd0go" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15348" alt="article 3" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/article-3.png" width="964" height="542" /></a></p>
<p>Qué hubieses pensado si en su landing page solo tuvieses una imagen y el texto “June Horno Inteligente. Cocina inteligente, come mejor”?. Claramente todo cambia en un 100% cuando ves el video. Pero qué conceptos necesitas para armar tu propio video? Lo más importante es el guión, la calidad de producción del video puede ser normal, muy buena o excelente, pero si el guión es malo, el video también lo será, sin importar otra cosa. Nunca dejes en manos de un tercero la redacción del guión, esta es tu responsabilidad. A quien contrates para producir el video no sabe a la perfección el problema que estás solucionando a tus clientes y ellos no saben como transmitir los conceptos de tu producto usando exactamente las palabras del cliente para aumentar las conversiones. No hay nadie que sepa más sobre tu producto y tus clientes que vos. Al final de cuentas, el objetivo de tu video es poder responder a todas las objeciones que tengan tus potenciales clientes, en el menor tiempo posible (entre 1 a 3 minutos como máximo). El proceso que debes seguir para armar tu guión es el siguiente: &#8211; Primero explica el problema: comienza siempre por mostrar y recordar al cliente porque están aquí ahora en tu landing page, demuéstrales que los entiendes a la perfección, que están en el lugar correcto para solucionar su problema. En el caso del ejemplo de Webflow (primer video), se puede ver como el problema de pasar de una idea y su diseño a la implementación es un verdadero dolor de cabeza. &#8211; Después muestra tu solución: una vez que presentaste el problema en detalle, es hora de mostrar tu solución. Realiza una transición del problema a solución comenzando por describir a grandes rasgos que es lo que ofrece tu servicio. En el ejemplo nos dice: “Una plataforma que te permite pasar del diseño a la implementación sin escribir ni una línea de código”. &#8211; Describe tus principales características: luego de que expresaste en forma general que es lo que brindas al usuario, comienza por describir las 3 características más importante de tu herramienta. No entres en gran nivel de detalle para evitar perder la atención del cliente. En este ejemplo puntual que venimos hablando, nos indica que no tiene que implementar bases de datos, que el contenido se puede actualizar fácilmente, etc. &#8211; Responde a cualquier objeción de último momento: si tu conoces a tus usuarios y sabes que por ejemplo ellos creen que tu producto es más caro que tu competencia o que a primera vista piensan que puede llevarles mucho tiempo y esfuerzo implementarlo, puedes hacer una última afirmación de unos pocos segundos respondiendo a esta objeción o cualquier otra antes de terminar. Por ejemplo, en el segundo video, Luma responde efectivamente a la objeción de seguridad y protección de menores en su red de wifi para el hogar. Recuerda: la parte más importante del video es el guión, no el video.</p>
<h2><b>2) Quién eres tu?</b></h2>
<p>El segundo punto a tener en cuenta y que lamentablemente muchos no le dan la relevancia que corresponde es el contar al cliente quien eres y cual es tu historia. Siempre recuerda ponerte en el lugar del usuario, ellos no saben quien esta atrás del producto en el cual van a invertir su tiempo y dinero. Tomate unos minutos para transmitir cuando nació la empresa y más importante aún, por qué están haciendo lo que hacen?, cual es el objetivo de la empresa y del grupo de personas que la componen? Transmitir ideales y cultura de trabajo genera una conexión muy importante con el potencial cliente. De quien puedes aprender es de Luma, que explica al usuario como nacieron, su historia, quienes son con nombre, apellido y fotos de sus fundadores. Finalmente quienes invirtieron en la empresa, que brinda respaldo (trayectoria).</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-15350" alt="article 4" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/article-4.jpg" width="678" height="466" /></p>
<p>Otro ejemplo es June, donde incluso agregan una foto del equipo completo de trabajo y responsables de la empresa:</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-15351" alt="article 5" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/article-5.jpg" width="787" height="628" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-15352" alt="article 6" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/article-6.jpg" width="796" height="415" /></p>
<p>Recomendación: Nunca subestimes el potencial que tiene el mostrar a tus usuarios quienes están detrás de lo que estás vendiendo, incluyendo nombres, apellidos, fotos y todo aquello que pueda transmitir confianza.</p>
<h2><b>3) Cómo cerrar la venta?</b></h2>
<p>Finalmente, por experiencia en los últimos 9 años en nuestra empresa, una vez que le explicaste en un video al usuario que le puedes ofrecer para solucionar con éxito su problema y les mostraste quien eres, es el momento ideal para cerrar la venta. Aquí debes enfocarte en dos puntos: Ejemplos y Testimonios. &#8211; Ejemplos: debes brindarle a tus potenciales clientes ejemplos de trabajos reales y concretos que puedan ver / interactuar en ese mismo momento. A modo de referencia, puedes ver lo que hizo Webflow armando una <a href="https://webflow.com/community#stories" target="_blank">sección</a> completa de cientos de ejemplos:</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-15354" alt="article 7" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/article-7.png" width="1184" height="528" /></p>
<p> No necesariamente tienen que ser ejemplos de trabajos realizados con grandes compañías como Coca-Cola o Nike, simplemente con ejemplos reales de gente normal como somos todos aquellos que trabajamos en internet es más que suficiente porque el cliente se vea identificado y reflejado en ellos. &#8211; Testimonios: Incluso, algo muy interesante, si tomas de referencia lo hablado en el punto 1 de los videos y su importancia, Webflow hizo videos de testimonios donde entrevista a sus propios clientes. Produciendo de esta forma videos para que nuevos clientes puedan verlos directamente y no tener que leer largos texto o solo ver imágenes.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-15355" alt="article8" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/article8.png" width="1217" height="366" /></p>
<p>Que vos le digas a tus potenciales clientes que compren tu producto nunca será tan efectivo como que se lo digan directamente tus propios usuarios. Como muestra esta <a href="http://www.forbes.com/sites/reuvencohen/2012/05/22/marketing-influence-the-power-of-persuasion/#79a752fd2023" target="_blank">nota</a>, los clientes que hoy están utilizando tus servicios van a ser mucho más persuasivos que cualquier otra estrategia que puedas utilizar para cerrar una venta. En el 80% de las compras, siempre hay alguna forma de recomendación &#8220;boca a boca&#8221; que influye en la decisión final.</p>
<h2><b>Conclusión</b>:</h2>
<p>Para alcanzar la máxima conversión en tu landing page, no necesitas seguir cientos de consejos que puedas encontrar buscando en internet para terminar haciendo miles de pruebas A/B hasta el cansancio y perdiendo lo más valioso que tienes: tu tiempo. Mejor utilízalo para seguir trabajando en tu producto. Tu conoces mejor que nadie a lo que ofreces y a tus clientes, siéntate a redactar un guión e invierte para que una agencia produzca tu video. Esa inversión se va a pagar sola con la mejora en conversión que vas a obtener en tu nueva landing page. Luego, no te olvides de contar tu historia, muestra quien eres. Y por último, junta algunos ejemplos de tu trabajo y testimonios para cerrar la venta con éxito. Fuente: Estos consejos y conocimientos fueron compartidos por el Programador y Diseñador Cristian Rennella Fundador de <a href="http://www.elmejortrato.com.pe/" target="_blank">Préstamos Perú</a>. En los últimos años también desarrollándose como Inversor Ángel enfocado en América del Sur.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/queres-disen%cc%83ar-tu-landing-page-con-la-maxima-conversion-posible-responde-estas-3-preguntas/">Querés Diseñar tu Landing Page con la Máxima Conversión Posible? Responde estas 3 Preguntas.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/queres-disen%cc%83ar-tu-landing-page-con-la-maxima-conversion-posible-responde-estas-3-preguntas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo ofrecer un servicio de suscripción en tu tienda PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-ofrecer-un-servicio-de-suscripcion-en-tu-tienda-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-ofrecer-un-servicio-de-suscripcion-en-tu-tienda-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 22 Feb 2017 14:46:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sandra Fernandes]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15359</guid>
		<description><![CDATA[<p>Los vendedores online deberían establecer una estrategia de suscripción. Puede aplicarse a productos físicos, productos virtuales, servicios e incluso a la entrega de los productos (entrega premium). Proponer suscripciones o cajas con una selección de tus productos te permitirá aumentar tus ingresos mensuales y fidelizar a tus clientes. Descubre cómo ofrecer distintos tipos de suscripción [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-ofrecer-un-servicio-de-suscripcion-en-tu-tienda-prestashop/">Cómo ofrecer un servicio de suscripción en tu tienda PrestaShop</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Los vendedores online deberían establecer una estrategia de suscripción. Puede aplicarse a productos físicos, productos virtuales, servicios e incluso a la entrega de los productos (entrega premium).</p>
<p>Proponer suscripciones o cajas con una selección de tus productos te permitirá aumentar tus ingresos mensuales y fidelizar a tus clientes.</p>
<p>Descubre cómo ofrecer distintos tipos de suscripción a tus productos y a servicios de entrega premium en tu tienda PrestaShop.<br />
<span id="more-15359"></span></p>
<h2 style="color: #1e4848;">Ventajas de los distintos servicios de suscripción</h2>
<p>Gracias al modelo de suscripción, los vendedores online <b>se aseguran ingresos recurrentes cada mes, sin tener que depender de la captación de nuevos clientes.</b> ¡Y estos ingresos pueden aumentar rápidamente de forma exponencial! Es una de las formas más seguras de alcanzar con rapidez el objetivo de cifra de negocios fijado y de predecir fácilmente los ingresos que se generarán cada mes.<br />
Es una forma sencilla de<b> fidelizar a tus clientes, simplificar la gestión del stock y aumentar la tasa de conversión de tu tienda.</b></p>
<p>En función de los productos que vendas y de las expectativas de tus visitantes, puedes ofrecer diferentes tipos de suscripciones.</p>
<h2 style="color: #1e4848;">Cajas</h2>
<p>¡Hay multitud de sitios web de cajas por suscripción! Las cajas gozan de una gran popularidad y las hay de todo tipo: productos de belleza y para bebés, vino, flores (como las tiendas <a href="http://www.blooms.fr/" target="_blank">Blooms</a> y <a href="http://www.tiniloo.com/" target="_blank">Tiniloo</a> creadas con PrestaShop), decoración, joyas, cestas gourmet, artículos para geeks, etc.</p>
<p>Los suscriptores esperan con impaciencia cada mes (o con la frecuencia que hayan elegido) el “regalo” al que se han suscrito. La magia de las cajas reside en el hecho de que los suscriptores desconocen su contenido. Este factor sorpresa convierte este servicio de suscripción (por el que han pagado) en un auténtico regalo.<br />
Puedes proponer algunos productos en cajas y vender otros de forma clásica. También puedes ofrecer solamente cajas (de diferentes tamaños y precios) o incluso una sola caja para agilizar la preparación de tus envíos.</p>
<h3 style="color: #1e4848;">Ventajas para el vendedor online:</h3>
<ul>
<li>Ingresos recurrentes.</li>
<li>Gestión simplificada del stock.</li>
<li>Ingresos futuros predecibles.</li>
<li>Fidelización de clientes.</li>
<li>Preparación de pedidos idénticos.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848;">Ventajas para el cliente:</h3>
<ul>
<li>Un único proceso de compra y una sorpresa cada mes (o con la frecuencia elegida).</li>
<li>Creación de un vínculo afectivo con tu tienda. Los clientes consideran la caja un auténtico “regalo”, llegando incluso a olvidar que pagan cada mes por ella.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848;">Funcionalidad necesaria para el sitio web:</h3>
<ul>
<li><a href="https://addons.prestashop.com/es/529-suscripciones-box" target="_blank">Un módulo de suscripción de pago recurrente</a> de la selección propuesta.</li>
</ul>
<h2 style="color: #1e4848;">Suscripciones a productos físicos</h2>
<p>¡Los principales sitios web de e-commerce lo ofrecen y los internautas lo adoran! Este tipo de suscripción, presentada como una oferta comercial (“<i>ahorre un 10 % al suscribirse</i>”), aumenta rápidamente la tasa de conversión.<br />
Amazon Dash Button se encarga de que a sus clientes no les falten nunca sus productos de uso diario. Puedes ofrecer lo mismo a tus clientes dándoles la posibilidad de suscribirse a un producto en concreto. Por ejemplo, los padres estarán encantados de recibir, con la frecuencia que hayan elegido, los pañales para su bebé sin tener que salir de casa e incluso antes de darse cuenta de que se han terminado. ¡Y esto vale para todo, incluso en el comercio B2B!<br />
Puedes ofrecer suscripciones para todos los productos de tu catálogo o solo para algunos.</p>
<p>Un buen ejemplo es <a href="https://www.abonnement-cafe.com/abonnement-capsule-nespresso/16-100-capsules-ristretto-nespresso-compatible-8058454036092.html" target="_blank">abonnement-café</a>, que ofrece a sus clientes la posibilidad de recibir cada mes cápsulas de café a precios irresistibles:</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-15361" alt="Suscripciones a productos físicos " src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/screen-2-1024x534.png" width="700" height="365" /></p>
<h3 style="color: #1e4848;">Ventajas para el vendedor online:</h3>
<ul>
<li>Ingresos recurrentes.</li>
<li>Gestión simplificada del stock.</li>
<li>Fidelización de clientes.</li>
<li>Aumento de la tasa de conversión.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848;">Ventajas para el cliente:</h3>
<ul>
<li>Le hace la vida más fácil: gana tiempo, recibe los productos en su casa cuando los necesita y se ahorra el agobio de quedarse sin ellos.</li>
<li>Un único proceso de compra.</li>
<li>Satisfacción de ahorrar (ya sea en el precio total o en el servicio de entrega) al suscribirse, en lugar de comprar siempre el mismo producto a un precio más alto, con los correspondientes gastos de envío.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848;">Funcionalidad necesaria para el sitio web:</h3>
<ul>
<li><a href="https://addons.prestashop.com/es/529-suscripciones-box" target="_blank">Un módulo de suscripción de pago recurrente</a> de la selección propuesta.</li>
</ul>
<h2 style="color: #1e4848;">Suscripciones a servicios y productos virtuales</h2>
<p>Servicio de asistencia a domicilio, masajes, teatro&#8230; Las suscripciones también pueden aplicarse a los servicios y, por supuesto, a los productos virtuales: MOOC (cursos online), contenidos, vídeo, música, etc.<br />
Ejemplo: <a href="https://shop.quotidiano.net/" target="_blank">Shop Quotidiano.net</a>, en Italia, permite a sus clientes suscribirse a periódicos online.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-15362" alt="Suscripciones a servicios y productos virtuales " src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/02/screen-3-1024x629.png" width="700" height="429" /></p>
<h3 style="color: #1e4848;">Ventajas para el vendedor online:</h3>
<ul>
<li>Ingresos recurrentes.</li>
<li>Ingresos futuros predecibles.</li>
<li>Fidelización de clientes.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848;">Ventajas para el cliente:</h3>
<ul>
<li>Un único proceso de compra.</li>
<li>Acceso privilegiado a productos que solo los suscriptores pueden disfrutar.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848;">Funcionalidad necesaria para el sitio web:</h3>
<ul>
<li><a href="https://addons.prestashop.com/es/529-suscripciones-box" target="_blank">Un módulo de suscripción de pago recurrente</a> de la selección propuesta.</li>
</ul>
<h2 style="color: #1e4848;">Suscripciones a un servicio de entrega premium</h2>
<p>Los gastos de envío son responsables de casi el 50 % del abandono de los carritos y encima la rentabilidad se reduce enormemente si los ofreces gratuitamente&#8230; ¡Pero hemos encontrado la solución! Ahora puedes ofrecer a tus clientes una <b>suscripción de envíos premium</b>, igual que Amazon y los principales sitios web de e-commerce.</p>
<p>Tus clientes pagarán una cuota y obtendrán los gastos de envío gratuitos o a precios reducidos durante el tiempo que dure su suscripción premium.</p>
<h3 style="color: #1e4848;">Ventajas para el vendedor online:</h3>
<ul>
<li>Fidelización de clientes.</li>
<li>Aumento de la tasa de conversión.</li>
<li>Reducción de los carritos abandonados.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848;">Ventajas para el cliente:</h3>
<ul>
<li>Satisfacción de ahorrarse los gastos de envío en cada pedido y de recibirlo de forma prioritaria.</li>
<li>Incitación a regresar al sitio web en el que se ha suscrito al servicio de entrega premium.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848;">Funcionalidad necesaria para el sitio web:</h3>
<ul>
<li><a href="https://addons.prestashop.com/es/gastos-de-transporte/24876-tarifa-plana-de-envios-premium.html" target="_blank">Un módulo de suscripción a un servicio de entrega premium.</a></li>
</ul>
<h2 style="color: #1e4848;">Por último, aunque no menos importante&#8230;</h2>
<p>Para terminar, cuando ofrezcas un servicio de suscripción en tu tienda, recuerda:</p>
<ul>
<li>Actualizar tus condiciones generales de venta.</li>
<li>Comprobar que el cliente puede darse de baja fácilmente e incluir mensajes en los correos electrónicos relativos a la suscripción de tipo “Darse de baja con un solo clic” o “Puede cancelar su suscripción en cualquier momento”, etc.</li>
</ul>
<p>Esto le transmitirá confianza y aumentará la tasa de conversión de tus suscripciones.</p>
<p>¡Que vendas bien!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-ofrecer-un-servicio-de-suscripcion-en-tu-tienda-prestashop/">Cómo ofrecer un servicio de suscripción en tu tienda PrestaShop</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-ofrecer-un-servicio-de-suscripcion-en-tu-tienda-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¿Cómo mejorar el rendimiento de tus campañas promocionales de correo electrónico con una base eficaz de clientes potenciales?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-mejorar-el-rendimiento-de-tus-campanas-promocionales-de-correo-electronico-con-una-base-eficaz-de-clientes-potenciales/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-mejorar-el-rendimiento-de-tus-campanas-promocionales-de-correo-electronico-con-una-base-eficaz-de-clientes-potenciales/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 07:00:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15331</guid>
		<description><![CDATA[<p>Enviar correos electrónicos con más frecuencia y al mayor número de clientes: es un reflejo que tenemos arraigado, ¡pero que solo sirve para disminuir las tasas de apertura y de clics! La primera regla de oro para impulsar los resultados de tus campañas es recopilar una base de clientes potenciales de calidad y calificarla tan [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-mejorar-el-rendimiento-de-tus-campanas-promocionales-de-correo-electronico-con-una-base-eficaz-de-clientes-potenciales/">¿Cómo mejorar el rendimiento de tus campañas promocionales de correo electrónico con una base eficaz de clientes potenciales?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Enviar correos electrónicos con más frecuencia y al mayor número de clientes: es un reflejo que tenemos arraigado, ¡pero que solo sirve para disminuir las tasas de apertura y de clics! <span id="more-15331"></span></p>
<p>La primera regla de oro para impulsar los resultados de tus campañas es recopilar una base de clientes potenciales de calidad y calificarla tan a menudo como sea posible. </p>
<p>Para ello, nuestro experto en campañas, SendinBlue, te explicará hoy las 5 claves necesarias para construir y mantener eficazmente tu base de clientes potenciales y así aumentar tus ventas: </p>
<ul>
<li>Consejo n.° 1: comienza con tus clientes</li>
<li>Consejo n.° 2: atrae nuevos clientes</li>
<li>Consejo n.° 3: para calificar a tus contactos, elije el doble opt-in</li>
<li>Consejo n.° 4: racionaliza el proceso</li>
<li>Consejo n.° 5: no te duermas en los laureles</li>
</ul>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/_jyNkqzLrw0?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=sendinblue">Ver más videos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-mejorar-el-rendimiento-de-tus-campanas-promocionales-de-correo-electronico-con-una-base-eficaz-de-clientes-potenciales/">¿Cómo mejorar el rendimiento de tus campañas promocionales de correo electrónico con una base eficaz de clientes potenciales?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-mejorar-el-rendimiento-de-tus-campanas-promocionales-de-correo-electronico-con-una-base-eficaz-de-clientes-potenciales/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo aumentar el tráfico en tu sitio de e-commerce gracias al contenido</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-aumentar-el-trafico-en-tu-sitio-de-e-commerce-gracias-al-contenido/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-aumentar-el-trafico-en-tu-sitio-de-e-commerce-gracias-al-contenido/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 10:41:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15324</guid>
		<description><![CDATA[<p>Comentarios en blogs, publicaciones en redes sociales, boletines&#8230; Puedes usar muchos métodos para llegar a tu público objetivo y animarlo a visitar tu tienda online. ¡Para alcanzar este resultado hay que desarrollar contenidos pertinentes y diferentes! Para ello, debes tener siempre presente a tu público objetivo, que es, sobre todo, una comunidad agrupada en torno [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-aumentar-el-trafico-en-tu-sitio-de-e-commerce-gracias-al-contenido/">Cómo aumentar el tráfico en tu sitio de e-commerce gracias al contenido</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Comentarios en blogs, publicaciones en redes sociales, boletines&#8230; Puedes usar muchos métodos para llegar a tu público objetivo y animarlo a visitar tu tienda online. ¡Para alcanzar este resultado hay que desarrollar contenidos pertinentes y diferentes! <span id="more-15324"></span></p>
<p>Para ello, debes tener siempre presente a tu público objetivo, que es, sobre todo, una comunidad agrupada en torno a centros de interés. También has de respetar algunas buenas prácticas para lograr que tu contenido sea bien visible y se comparta.</p>
<p>En este vídeo, Nicolas, director general de E-commerce Nation, la primera comunidad de e-commerce de Francia, te mostrará varios trucos para crear el contenido adecuado y generar el mayor tráfico posible en tu sitio de e-commerce:</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/I8BlN8nmBps?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=axome">Ver más videos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-aumentar-el-trafico-en-tu-sitio-de-e-commerce-gracias-al-contenido/">Cómo aumentar el tráfico en tu sitio de e-commerce gracias al contenido</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-aumentar-el-trafico-en-tu-sitio-de-e-commerce-gracias-al-contenido/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 módulos para mejorar tus ventas</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/5-modulos-para-mejorar-tus-ventas/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/5-modulos-para-mejorar-tus-ventas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:59:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cécile Dubouis]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15318</guid>
		<description><![CDATA[<p>Has creado tu tienda con PrestaShop, ya ofreces a tus clientes un método de pago popular y de confianza, así como servicios de entrega adaptados a cada perfil, desde los más ahorradores hasta los que tienen más prisa, y el diseño de tu tienda se ajusta al universo de tus productos. ¡Enhorabuena! Ya estás listo [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-modulos-para-mejorar-tus-ventas/">5 módulos para mejorar tus ventas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Has creado tu tienda con PrestaShop, ya ofreces a tus clientes un <a href="https://addons.prestashop.com/es/content/35-metodos-de-pago-online-preferidos-por-pais" target="_blank">método de pago popular y de confianza</a>, así como servicios de entrega adaptados a cada perfil, desde los más ahorradores hasta los que tienen más prisa, y el <a href="https://addons.prestashop.com/es/3-temas-prestashop" target="_blank">diseño de tu tienda</a> se ajusta al universo de tus productos.<br />
¡Enhorabuena! Ya estás listo para impulsar las ventas de tu tienda online.</p>
<p>Descubre 5 consejos que te ayudarán a maximizar tus ventas con módulos eficaces y fáciles de usar.</p>
<p><span id="more-15318"></span></p>
<h2>1.  Dar visibilidad a mi tienda e incrementar su tráfico</h2>
<p>Con 100 billones de búsquedas de internautas al mes, Google es sin duda el medio más eficaz para dar visibilidad a tu tienda.<br />
Cuando optimices el posicionamiento natural de tu sitio web, <a href="https://addons.prestashop.com/es/comparadores-precios/23831-google-shopping.html" target="_blank">registra tu catálogo en Google Shopping</a> para que <b>las imágenes de tus productos aparezcan directamente en el buscador más popular.</b> Los internautas llegarán a tu tienda con un solo clic y solo tendrás que pagar por los clics que reciban tus campañas online.</p>
<h2>2. Aumentar rápidamente el valor medio del carrito de los clientes</h2>
<p>Puedes <a href="https://addons.prestashop.com/es/ventas-cruzadas-packs-productos/11345-promociones-en-el-carrito-upselling.html" target="_blank"><b>sugerir un producto directamente en el resumen del carrito</b></a>, al igual que hacen las tiendas físicas con los caramelos que colocan junto a la caja. No dudes en incluir el producto con el precio tachado para que la oferta sea aún más atractiva. Además, es una buena forma de liquidar del inventario los artículos sin vender.</p>
<h2>3. Simplificar el proceso de compra</h2>
<p>Permite a tus clientes crear fácilmente una cuenta en tu tienda: el <b>40 % de los internautas prefiere efectuar sus pedidos utilizando un usuario existente</b> (de Facebook, PayPal, Amazon, Google, Twitter, etc.) en lugar de tener que rellenar un enésimo formulario para crearse una cuenta. Al ofrecer a tus clientes la posibilidad de <a href="https://addons.prestashop.com/es/botones-inicio-sesion-conexion/8204-connect-para-facebook-paypal-amazon-google-twitter.html" target="_blank">conectarse a través de una red social</a>, crearán su cuenta en tu tienda con un solo clic y tu tasa de conversión mejorará de forma inmediata.</p>
<h2>4. Inspirar confianza en los visitantes para convertirlos en clientes</h2>
<p><b>Las opiniones de clientes presentan la doble ventaja de dar confianza a los nuevos visitantes </b>(lo que mejora las conversiones) y de <b>aumentar la visibilidad de tu tienda en los buscadores </b>gracias a los “rich snippets” (fragmentos enriquecidos). La valoración de tus productos aparecerá directamente en las páginas de resultados. <a href="https://addons.prestashop.com/es/comentarios-clientes/17896-opiniones-tienda-opiniones-productos-rich-snippets.html" target="_blank">Es un truco indispensable para incrementar el tráfico de tu tienda y las conversiones</a>.</p>
<h2>5. Mejorar la conversión de los clientes indecisos</h2>
<p>De media, 7 de cada 10 visitantes que crea un carrito en una tienda online no finaliza el proceso de compra.<br />
¡No te preocupes! A partir de ahora podrás recuperar a estos potenciales clientes gracias a los<b> </b><a href="https://addons.prestashop.com/es/remarketing-carritos-abandonados/16535-recordatorio-de-carritos-abandonados-pro.html" target="_blank"><b>recordatorios de carritos abandonados automáticos</b></a> en los que puedes añadir un cupón de descuento válido durante solo unas horas para que la oferta sea aún más irresistible.</p>
<p>Un último consejo para terminar, pero no por ello menos importante. Procura explorar tu sitio web con regularidad como si fueras un nuevo cliente. “<i>¿Por qué los clientes comprarían en mi tienda en lugar de en la competencia?</i>”. Comprueba que todo funciona a la perfección, que la experiencia del cliente es impecable y que el estilo de tu tienda concuerda con tu universo, desde la página de inicio hasta los correos electrónicos de confirmación de pedido.</p>
<p>Haz una lista con tus principales ventajas (calidad, servicio, proximidad, una marca sólida, etc.) y recuérdalas en tus mensajes y contenidos para que sean tu verdadero punto fuerte.</p>
<p>No dudes en descargar las <a href="https://www.prestashop.com/es/ux-guide?utm_source=internal-linking&amp;utm_medium=blog&amp;utm_campaign=UxGuide" target="_blank">Buenas prácticas UX de PrestaShop</a>. Te darán todas las claves para mejorar la experiencia del cliente y convertir las visitas en ventas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-modulos-para-mejorar-tus-ventas/">5 módulos para mejorar tus ventas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/5-modulos-para-mejorar-tus-ventas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
